\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Sommertag}
\index[in]{Sommertag}
\index[in]{Es war an einem Sommertag}
\index[in]{Der Werber}

\begin{tabbing}
1. Es \=war an \=einem \=Sommer\=tag, irgend\=wann und \=irgend\=wo,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
1. Es war an einem Sommertag, irgendwann und irgendwo,\\

da \=t"onte \=pl"ozlich \=Trommel\=schlag, und \=Fl"oten\=spiel klang \=froh.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
da t"onte pl"ozlich Trommelschlag, und Fl"otenspiel klang froh.\\

Es \=war eine m\=unt're \=bunte Schar, die \=machte vor dem R\=athaus \=halt.\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Es war eine munt're bunte Schar, die machte vor dem Rathaus halt.\\

Den \=Grund, wesh\=alb sie ge\=kommen war, er\=fuhren die \=Leute \=bald.\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
Den Grund, weshalb sie gekommen war, erfuhren die Leute bald.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Ein \=Mann mit \=einem \=Feder\=hut rief: ''\=M"anner, \=h"ort mir \=zu!\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
2. Ein Mann mit einem Federhut rief: ''M"anner, h"ort mir zu!\\

\=Ich ver\=sprech' euch \=Geld und \=Gut und \=Ehre \=noch da\=zu.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
Ich versprech' euch Geld und Gut und Ehre noch dazu.\\

Der \=Kaiser br\=aucht euch, \=reiht euch ein! Denkt \=nicht an W\=eib und \=Haus!\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Der Kaiser braucht euch, reiht euch ein! Denkt nicht an Weib und Haus!\\

Es \=muss ja n\=icht f"ur \=lange sein, zieht \=mit ins \=Feld hi\=naus!''\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
Es muss ja nicht f"ur lange sein, zieht mit ins Feld hinaus!''\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Im \=Wirtshaus \=war das \=Trinken \=frei, \=bezahlt mit des \=Kaisers \=Gold.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
3. Im Wirtshaus war das Trinken frei, bezahlt mit des Kaiser's Gold.\\

Und \=w"ahrend \=dieser \=Zeche\=rei trat \=mancher in des \=Kaisers \=Sold\=froh.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
Und w"ahrend dieser Zecherei trat mancher in des Kaisers Sold.\\

Gab \=seiner Br\=aut ein \=Abschiedskuss, ver\=sucht' als Sold\=at sein \=Gl"uck,\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Gab seiner Braut ein Abschiedskuss, versucht' als Soldat sein Gl"uck,\\

sah \=nicht des W\=erbers \=Pferdefu"s und \=kommt nicht \=mehr zu\=r"uck.\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
sah nicht des Werbers Pferdefu"s und kommt nicht mehr zur"uck.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Mit \=Fl"oten\=spiel und \=Trommel\=schlag ging's \=fr"uh am \=Morgen \=fort.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
4. Mit Fl"otenspiel und Trommelschlag ging's fr"uh am Morgen fort.\\

Die \=Schar ward \=gr"o"ser, \=denn es \=lag am \=Weg noch \=mancher \=Ort.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
Die Schar ward gr"o"ser, denn es lag am Weg noch mancher Ort.\\

Der \=Werber m\=it dem \=Pferdefu"s macht \=sein Gesch\="aft nicht \=schlecht,\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Der Werber mit dem Pferdefu"s macht sein Gesch"aft nicht schlecht,\\

ver\=sprach gar v\=ielen \=Geld und Gut, dem \=Kaiser, \=dem war's \=recht.\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
versprach gar vielen Geld und Gut, dem Kaiser, dem war's recht.\\
\end{tabbing}

\newpage 

\begin{tabbing}
5. Die \=Jahre \=gingen \=in das \=Land, und \=von der \=gro"sen \=Schar\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
5. Die Jahre gingen in das Land, und von der gro"sen Schar\\

gab's \=keinen, \=der nach \=Hause \=fand, wie \=er ge\=gangen \=war.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
gab's keinen, der nach Hause fand, wie er gegangen war.\\

Der \=eine l\=ie"s sein \=Bein im Feld, blind \=kam ein \=and'rer \=an,\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Der eine lie"s sein Bein im Feld, blind kam ein and'rer an,\\

die \=meisten h\=atte der \=Tod gef"allt, der \=jede \=Schlacht ge\=wann.\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
die meisten hatte der Tod gef"allt, der jede Schlacht gewann.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Die \=letzten \=Tr"anen \=waren \=kaum ge\=weint, da \=waren \=sie\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
6. Die letzten Tr"anen waren kaum geweint, da waren sie\\

auch \=schon ver\=gessen \=wie ein \=Traum, die \=Menschen \=lernen \=nie.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf G\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
auch schon vergessen wie ein Traum, die Menschen lernen nie.\\

Und \=dann an \=einem \=Sommertag, irgend\=wann und \=irgend\=wo,\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Und dann an einem Sommertag, irgendwann und irgendwo,\\

da \=t"onte pl\="otzlich \=Trommelschlag, und \=Fl"oten\=spiel klang \=froh.\kill
\>\bf G\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\>\bf E\>\bf a\\
da t"onte pl"otzlich Trommelschlag, und Fl"otenspiel klang froh.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Arno Claus, 1973\\
FA: 73 GB: 98 LB: 136 TS: 265 PI:\checkmark
\end{angaben}
